{
  "metadata": {
    "exam_type": "106",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "51140"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "海岸巡防機關依據海岸巡防法第 4 條規定,掌理海域、海岸、河口與非通商口岸之\n查緝走私、防止非法入出國、執行通商口岸人員之安全檢查及其他犯罪調查事項,\n巡防機關人員為執行上述事項得行使何種職權?請詳述之。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "巡防機關人員執行職務時,依據海岸巡防機關器械使用條例規定,在那些情形下得\n使用槍械?(15 分)那些情形下得於必要限度內使用砲?(5 分)使用槍械及砲之\n要件有何不同?(5 分)請分別申論之。",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "依臺灣地區與大陸地區人民關係條例之規定,進入臺灣地區之大陸地區人民,受強制出境處分者,必要 時得予收容。下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "暫予收容由內政部移民署決定,期間最長不得逾15日",
        "B": "續予收容由內政部移民署決定,期間最長不得逾45日",
        "C": "延長收容由法院裁定,期間最長不得逾40日",
        "D": "再延長收容由法院裁定,期間最長不得逾50日"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "依臺灣地區與大陸地區人民關係條例規定,在大陸地區製作之文書,經下列何機關設立或指定之機構或 委託之民間團體驗證者,推定為真正?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "財團法人海峽交流基金會",
        "B": "行政院大陸委員會",
        "C": "法務部",
        "D": "行政院"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者非屬海岸巡防法所稱之海域?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "湖泊",
        "B": "專屬經濟海域",
        "C": "鄰接區",
        "D": "領海"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "海岸巡防法第5條第4款規定:「對航行海域內之船舶、其他水上運輸工具,根據船舶外觀、國籍旗幟、 航行態樣、乘載人員及其他異常舉動,有正當理由,認有違法之虞時,得命船舶或其他水上運輸工具停 止航行、回航,其抗不遵照者,得以武力令其配合。但武力之行使,以阻止繼續行駛為目的。」所謂「命 船舶或其他水上運輸工具停止航行、回航」,其法律性質為何?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "行政處分",
        "B": "行政契約",
        "C": "行政指導",
        "D": "行政事實行為"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "承上題,所謂「其抗不遵照者,得以武力令其配合」,其法律性質為何?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "行政處分",
        "B": "行政契約",
        "C": "行政指導",
        "D": "行政事實行為"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "海岸巡防機關器械使用條例第10條規定:「巡防機關人員應基於事實需要,合理審慎使用器械,不得逾 越必要程度。」根據本條規定,巡防機關人員使用器械時應遵守下列何原則?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "誠信原則",
        "B": "比例原則",
        "C": "信賴保護原則",
        "D": "法律保留原則"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "海岸巡防機關器械使用條例所稱器械之種類及規格,應由下列何機關定之?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "行政院",
        "B": "法務部",
        "C": "國家安全局",
        "D": "行政院海岸巡防署"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "軍警機關在非通商口岸發覺違反海關緝私條例之情事時,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "得逕行查緝",
        "B": "應報請海關查緝",
        "C": "應請海關協助查緝",
        "D": "應請其他有關機關協助查緝"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "海關緝私條例所稱之報運貨物進口、出口,應依下列何種法令為主,向海關申報貨物,經由通商口岸進口或出口?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "營業稅法",
        "B": "貨物稅法",
        "C": "關稅法",
        "D": "海關法"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "中華民國鄰接區為鄰接其領海外側至距離基線24浬間之海域",
        "B": "在鄰接區中華民國政府得制定法令以防止在領土或領海內違犯有關海關、財政、貿易、檢驗、移民、 衛生或環保法令、及非法廣播之情事發生",
        "C": "在鄰接區中華民國政府得制定法令以處罰在領土或領海內違犯有關海關、財政、貿易、檢驗、移民、 衛生或環保法令、及非法廣播之行為",
        "D": "對於在公海或中華民國領海及鄰接區以外其他海域之任何廣播,中華民國政府不得制定法令,加以防 止及處罰之"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "關於無害通過,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "外國民用船舶得以連續不停迅速進行且符合中華民國領海及鄰接區法及其他國際法規則之方式無害通 過中華民國領海",
        "B": "外國船舶通過中華民國領海時,發現海上設備、設施、地形、水文之新增或變遷致影響航行安全者, 船長應即向當地航政主管機關報告",
        "C": "外國軍用或公務船舶通過中華民國領海者,比照外國民用船舶,無需先行告知,但應展示其船籍旗幟",
        "D": "外國潛水艇或其他潛水器,於通過中華民國領海時,須在海面上航行,並展示其船籍旗幟"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "外國船舶通過中華民國領海,下列行為何者屬無害通過?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "以武器進行操練或演習",
        "B": "起落各種飛行器或接載航行裝備",
        "C": "進行研究或測量活動",
        "D": "為救助遭難人員而停船和下錨"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "中華民國領海基線之劃定,係採下列何方法?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "正常基線",
        "B": "直線基線",
        "C": "直線基線為原則,正常基線為例外之混合基線法",
        "D": "正常基線為原則,直線基線為例外之混合基線法"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "中華民國之專屬經濟海域或大陸礁層,與相鄰或相向國家間之專屬經濟海域或大陸礁層重疊時,其分界 線依下列何原則,以協議方式劃定之?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "公正原則",
        "B": "比例原則",
        "C": "平等原則",
        "D": "衡平原則"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "有關海洋污染防治法之適用範圍,下列何項正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "領海、鄰接區、專屬經濟海域及大陸礁層",
        "B": "領海、鄰接區、專屬經濟區及大陸礁層上覆水域",
        "C": "潮間帶、內水、領海、鄰接區、專屬經濟海域及大陸礁層",
        "D": "潮間帶、內水、領海、鄰接區、專屬經濟海域及大陸礁層上覆水域"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "依國家安全法規定,意圖危害國家安全或社會安定所犯之罪而自首者,得如何處斷?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "罰鍰代替",
        "B": "減輕其刑",
        "C": "免除其刑",
        "D": "拘役代替"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "海洋污染防治法所稱執行機關,係指下列何者?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "海岸巡防機關",
        "B": "中央主管機關",
        "C": "直轄市或縣(市)主管機關",
        "D": "當地航政機關"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "依行政執行法之規定,下列何者屬直接強制方法?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "拘提",
        "B": "核發禁止命令",
        "C": "斷絕營業所必須之自來水、電力或其他能源",
        "D": "代履行"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "行政執行法規定,行政機關為阻止犯罪、危害之發生或避免急迫危險,而有即時處置之必要時,得為即 時強制。下列何者屬即時強制方法?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "對於人之管收",
        "B": "對於人之管束",
        "C": "限制使用動產、不動產",
        "D": "收繳、註銷證照"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "公務人員違反公務人員行政中立法,應按情節輕重,依下列何種法規予以處理?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "依行政罰法規定處以罰鍰",
        "B": "依民法規定負損害賠償責任",
        "C": "依公務員相關法規予以懲戒或懲處",
        "D": "依行政執行法規定處以怠金"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "長官要求公務人員從事公務人員行政中立法所禁止之行為者,該公務人員應如何處理?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "公務人員得檢具相關事證向該長官之上級長官提出報告,並由上級長官依法處理",
        "B": "上級長官未依法處理者,公務人員並得向考試院檢舉",
        "C": "長官得因該公務人員拒絕服從而給予不利處分",
        "D": "公務人員遭受不利處分時,得依訴願法及其他有關法令之規定,尋求救濟"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "依行政執行法關於管收之規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "行政執行官訊問義務人後,認有管收必要者,行政執行分署應自拘提時起24小時內,自行決定是否管收",
        "B": "管收期限,自管收之日起算,不得逾6個月",
        "C": "義務人所負公法上金錢給付義務,因管收而免除",
        "D": "行政執行分署應隨時提詢被管收人,每月不得少於3次"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "依國家安全法規定,下列何項非為海岸巡防機關依職權實施檢查之項目?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "入出境之旅客",
        "B": "入出境之船舶",
        "C": "航行境內之船筏",
        "D": "航行境外之船筏"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "巡防機關人員執行職務,違反海岸巡防機關器械使用條例使用器械之規定,因而致人受傷、死亡或財產 損失者,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "由各該人員負賠償責任",
        "B": "由各該巡防機關負賠償責任",
        "C": "先由各該巡防機關賠償,而後一律再向各該人員求償",
        "D": "先由各該人員負賠償責任,而後一律再向各該巡防機關求償"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "巡防機關人員執行查緝走私及防止非法入出國,因而發現犯罪嫌疑者,應如何處理?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "自行辦理",
        "B": "請求其他機關協助辦理",
        "C": "依法移送主管機關辦理",
        "D": "移送上級機關辦理"
      }
    }
  ],
  "year": 106,
  "category": "水上警察",
  "subject": "海巡法規(包括國家安全法、臺灣地區與大陸地區人民關係條例、海岸巡防法、海岸巡防機關器械使用條例、海關緝私條例、中華民國領海及鄰接區法、中華民國專屬經濟海域及大陸",
  "source_pdf": "考古題庫\\水上警察\\106年\\海巡法規（包括國家安全法、臺灣地區與大陸地區人民關係條例、海岸巡防法、海岸巡防機關器械使用條例、海關緝私條例、中華民國領海及鄰接區法、中華民國專屬經濟海域及大陸\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}